姐常帶男友回家過夜 同房妹妹.....

香港多屬蝸居家庭，遇上兄弟姐妹常帶伴侶回家過夜，可能更為滋擾。有女網民指家中7人同住3房私樓，除了兄長一家3口外，姐姐不時帶男友回家過夜，不滿私人空間被侵佔。有長者關注團體表示，過去有長者反映，子女婚後仍同住，常因爭用廁所及廚房而起爭拗。

有女網民在討論區吐苦水，形容家有7口，兄長婚後與大嫂、姪仔遷入單位同住，她跟姐姐同住一房，另外一房歸父母所有。可是，姐姐不時帶男友回家過夜，她不滿私人空間被侵佔。事主在帖文指︰「我同細家姐瞓碌架床，但佢個男友成日嚟住………好影響我瞓覺。」她又指家中太多人，加上小朋友吵嘈，有時寧願在街上遊蕩也不願回家。

有過來人指，之前跟夫家同住，未嫁的姑仔不時帶男友回家過夜，但老爺奶奶卻充耳不聞，批評這個做法太自私。亦有網民認為「一男兩女共處一室」不方便，提議事主向父母及姐姐反映不滿。另有人坦言，家中太多人同住，始終有一日會因爭取空間而起爭拗。

女生與姐夫同住感不慣

80後Alice原本一家5口住400多呎公屋，兄長婚後與家人同住，後來又誕下一子。她的姐姐婚後因入息超出申請公屋限額，因此與姐夫遷入單位同住。「客廳已間了房間，家中只有一個廁所，早上返工就變得特別緊張，不時因用廚所問題而起爭拗。」加上小朋友需要活動及擺放玩具的空間，哥哥一家3口已打算盡快遷出單位。

香港長者權益協會總幹事李立航表示，有婆婆育有3名女兒，丈夫早年去世，她們已習慣「一屋都係女人」。但長女婚後，連女婿也遷入同住，其餘2個女兒反映不習慣跟男人同住。「原來3個女各有1房，大女婚後將2房合併成1房，2個妹妹搬到細房，但不習慣有男人在家出入，連晾曬內衣褲亦要瑟瑟縮縮。」

居住問題易惹爭拗

李立航又指，本港居住環境愈來愈擠迫，即使父母擁有私樓，但子女婚後遷入同住的話，新抱或女婿跟其他兄弟姐妹亦容易出現爭拗。他認為，家人在使用廁所及廚房時需要自律，才可減少摩擦的機會。

香港長者協會主席麥漢楷認為，本港樓價仍處於高水平，加上人工追不上通脹，即使父母願資助首期，子女亦未必有能力置業，婚後或需跟父母同住。「一家多口同住，因使用空間而起摩擦常見，尤其是當有些成員不自律，沒收拾好個人物品，或習慣上廁所時間長，影響其他人使用空間，便很易發生衝突。」

seed?

細妹唔抵得家姐有得俾人屌

我中同黎 條女好豬冇討論價值